1部 laptop 令到router 斷線，另一部 laptop唔會，點解會咁？

新 pc laptop download 大file, 令到屋企 個router不停斷線，係router 問題，因為係連手機PS4都冇connection, 但斷幾分鐘又冇事
試左幾日，一個大file 都 未成功down到

用返舊 macbook, 一日成功 download 左幾個大 file ，router 冇斷過線

係咩原理？

多數都係router廢

router過熱?
R7000試過一樣問題，用USB扇吹住冇問題
而家天氣凍可以熄扇

push
之前換新電腦都有類似問題